\defmathtask[task=1121,year=2014,]{makarychev7}\renewcommand{\timestamp}{Fri, 31 Mar 2017}
\large

Из 10--процентного и 15--процентного растворов соляной кислоты
требуется составить 80~г раствора, концентрация которого равна
12~\%. Сколько граммов каждого раствора надо взять?
%
% task text
\begin{solution}
  Возьмем \( x \)~г 10--процентного раствора и \( y \)~г
  15--процентного раствора. Смешав, получим \( x + y \)~г раствора,
  содержащего \( 0.1x + 0.15y \)~г активного вещества. По условию,
  должно получится 80~г раствора концентрации 12~\%.  Составим и решим
  систему уравнений.
  \begin{align*}
    \sys{x + y = 80}{0.1x + 0.15y = 0.12\cdot80}
    \sys:{x + 1.5y = 96}
    \sys:{0.5y = 16}
    \sys{x = 80 - y}{y = 32}
    \sys{x = 48}:
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{48}~г 10--процентного; \( 32 \)~г 15--процентного.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
